再有幼稚園爆乙流20人染病 流感一日奪7命累積121死

再有幼稚園爆乙流20人染病 流感一日奪7命累積121死

即時要聞 2018-02-06 18:38:10 HKT

（陳善南攝）(蘋果日報)
根據中心最新數字，流感昨日一日內再殺7人，由今年年初至昨日累積有121人因流感死亡，包括2名兒童。此外，昨日再多12宗成人嚴重個案，累積213宗；兒童嚴重個案則維持不變，有11宗。而本港再有幼稚園發生學生集體感染乙型流感，跑馬地天主教聖馬加利大幼稚園共有19名學童及1名女職員染病。衞生署衞生防護中心稱，所有患者均曾求醫，其中兩人一度要入院，目前已出院，所有人現時病情穩定。

中心稱，患病的學生包括11男8女，年齡介乎3至6歲，他們自1月20日起先後出現咳嗽、喉嚨痛和發燒等病徵。其中14名學童的鼻咽拭子樣本經化驗後，證實對乙型流感病毒呈陽性反應。中心已派人到該校視察，並對學校進行醫學監察。

流感高峰期下，公立醫院的求診人數持續高企。根據醫管局公佈，截至周一深夜，一日內共有5,974人次到各間公院急症室求診，當中1,082人次要經由急症室轉送入內科病房，令內科住院病床午夜前的平均佔用率達112%。除了瑪麗醫院和廣華醫院外，其餘13間有內科住院服務的醫院病床悉數「爆棚」，其中繼續以觀塘聯合醫院情況最嚴峻，達125%；其次是伊利沙伯醫院和博愛醫院，兩間均達120%。
<蘋果>

大陸新年送大禮

點解唔幫幼稚園小學雞打流感針

醫管局疫苗或兩三周內用盡 藥廠：未必能滿足所有需求

支那狗落黎打晒D針多多都唔夠啦

所以停課？

咁大鑊